<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">TĐCBĐ</string>
    <string name="up_present_ver_mess">Bản hiện tại:</string>
    <string name="up_server_ver_mess">Bản mới nhất:</string>
    <string name="update">Cập nhật</string>
    <string name="update_info">Thông tin cập nhật</string>
    <string name="soft_info">Thông tin phần mềm</string>
    <string name="cancle">Huỷ</string>
    <string name="copyright">\u00A9 Bản quyền thuộc về UEL 2020</string>
    <string name="divName">Đại học Quốc Gia TP.HCM</string>
    <string name="placeholder">Nhập từ khoá</string>
    <string name="resultCount">(Tìm thấy 0 kết quả)</string>
    <string name="searchResult">Kết quả hiển thị cho</string>
    <string name="uniName">Trường Đại Học Kinh Tế - Luật</string>
    <string name="app_head">App Từ điển Cán bộ Đoàn</string>
    <string name="ham_text">Danh Mục App</string>
    <string name="traffic">Lượt truy cập:</string>

    <string name="intro">Lời Nói Đầu</string>

    <string name="introPara">Đoàn TNCS Hồ Chí Minh và Hội Sinh viên Việt Nam từ lâu đã là những cái tên
quen thuộc đối với mọi thanh niên, sinh viên trong cả nước. Kể từ khi thành lập đến nay,
tổ chức Đoàn – Hội luôn khẳng định được vị thế, là đại diện cho lớp trẻ và có sức ảnh
hưởng đến nhiều tổ chức trong nước và quốc tế. Đặc biệt, trong thời kì hội nhập hiện nay,
khi tiếng Anh trở thành ngôn ngữ được sử dụng phổ biến tại nhiều quốc gia trên thế giới,
thì việc thống nhất những thuật ngữ chung bằng Tiếng Anh trở nên cần thiết để có thể
trao đổi thông tin với bạn bè quốc tế về công tác Đoàn – Hội.
Từ thực tiễn đó, Đoàn Thanh niên – Hội Sinh viên Trường ĐH Kinh tế - Luật xây
dựng từ điển Cán bộ Đoàn – Hội. Thông qua từ điển này, chúng tôi hi vọng rằng đây sẽ là
công cụ hiệu quả giúp các bạn Đoàn viên, Sinh viên Trường nói riêng và Đoàn viên, Sinh
viên Thành phố nói chung có thể áp dụng vào công tác Đoàn – Hội và cả trong đời sống.</string>
    <string name="published">Chịu trách nhiệm xuất bản:</string>
    <string name="youthUEL">Đoàn trường ĐH Kinh tế - Luật ĐHQG-HCM</string>
    <string name="contentAuthor">ThS Ngô Lê Mạnh Hiếu - Bí thư \nvà Ban Tổ chức - Xây dựng Đoàn Trường</string>
    <string name="content">Chịu trách nhiệm nội dung:</string>
    <string name="develop">Phát triển phần mềm:</string>
    <string name="developer">Trần Đại Nghĩa</string>
    <string name="contact">Thông tin liên hệ:</string>
    <string name="contactInfo">Đoàn trường ĐH Kinh tế - Luật ĐHQG-HCM\nEmail: doanthanhnien@uel.edu.vn\nSĐT: 083 7244555 (Ext 6391)</string>

</resources>