{"meta_data":{"version":"1.0"},"records":[{"id":"w_000001","group_id":"g_000002","vi_word":"N\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Socialist Republic of Viet Nam (SRV)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000002","group_id":"g_000003","vi_word":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam","en_word":"President of the Socialist Republic of Viet Nam","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000003","group_id":"g_000003","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Vice President of the Socialist Republic of Viet Nam","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000004","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 Qu\u1ed1c ph\u00f2ng","en_word":"Ministry of National Defence (MND)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000005","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 C\u00f4ng an","en_word":"Ministry of Public Security (MPS)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000006","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao","en_word":"Ministry of Foreign Affairs (MOFA)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000007","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 T\u01b0 ph\u00e1p","en_word":"Ministry of Justice (MOJ)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000008","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 T\u00e0i ch\u00ednh","en_word":"Ministry of Finance (MOF)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000009","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 C\u00f4ng Th\u01b0\u01a1ng","en_word":"Ministry of Industry and Trade (MOIT)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000010","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 Lao \u0111\u1ed9ng - Th\u01b0\u01a1ng binh v\u00e0 X\u00e3 h\u1ed9i","en_word":"Ministry of Labour, War invalids and Social Affairs (MOLISA)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000011","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 Giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i","en_word":"Ministry of Transport (MOT)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000012","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 X\u00e2y d\u1ef1ng","en_word":"Ministry of Construction (MOC)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000013","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 Th\u00f4ng tin v\u00e0 Truy\u1ec1n th\u00f4ng","en_word":"Ministry of Information and Communications (MIC)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000014","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 Gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 \u0110\u00e0o t\u1ea1o","en_word":"Ministry of Education and Training (MOET)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000015","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n","en_word":"Ministry of Agriculture and Rural Development (MARD)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000016","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 K\u1ebf ho\u1ea1ch v\u00e0 \u0110\u1ea7u t\u01b0","en_word":"Ministry of Planning and Investment (MPI)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000017","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 N\u1ed9i v\u1ee5","en_word":"Ministry of Home Affairs (MOHA)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000018","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 Y t\u1ebf","en_word":"Ministry of Health (MOH)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000019","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 Khoa h\u1ecdc v\u00e0 C\u00f4ng ngh\u1ec7","en_word":"Ministry of Science and Technology (MOST)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000020","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 V\u0103n h\u00f3a, Th\u1ec3 thao v\u00e0 Du l\u1ecbch","en_word":"Ministry of Culture, Sports and Tourism (MOCST)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000021","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ed9 T\u00e0i nguy\u00ean v\u00e0 M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng","en_word":"Ministry of Natural Resources and Environment (MONRE)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000022","group_id":"g_000002","vi_word":"Ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Government of the Socialist Republic of Viet Nam (GOV)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000023","group_id":"g_000003","vi_word":"Thanh tra Ch\u00ednh ph\u1ee7","en_word":"Government Inspectorate (GI)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000024","group_id":"g_000002","vi_word":"Ng\u00e2n h\u00e0ng Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam","en_word":"The State Bank of Viet Nam (SBV)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000025","group_id":"g_000002","vi_word":"\u1ee6y ban D\u00e2n t\u1ed9c","en_word":"Committee for Ethnic Affairs (CEMA)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000026","group_id":"g_000002","vi_word":"V\u0103n ph\u00f2ng Ch\u00ednh ph\u1ee7","en_word":"Office of the Government (GO)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000027","group_id":"g_000002","vi_word":"Ban Qu\u1ea3n l\u00fd L\u0103ng Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh","en_word":"Ho Chi Minh Mausoleum Management (HCMM)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000028","group_id":"g_000002","vi_word":"B\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Viet Nam Social Security (VSI)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000029","group_id":"g_000002","vi_word":"Th\u00f4ng t\u1ea5n x\u00e3 Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Viet Nam News Agency (VNA)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000030","group_id":"g_000002","vi_word":"\u0110\u00e0i Ti\u1ebfng n\u00f3i Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Voice of Viet Nam (VOV)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000031","group_id":"g_000002","vi_word":"\u0110\u00e0i Truy\u1ec1n h\u00ecnh Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Viet Nam Television (VTV)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000032","group_id":"g_000002","vi_word":"H\u1ecdc vi\u1ec7n Ch\u00ednh tr\u1ecb - H\u00e0nh ch\u00ednh Qu\u1ed1c gia H\u1ed3 Ch\u00ed Minh","en_word":"Ho Chi Minh National Academy of Politics and Public Administration (HCMA) ","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000033","group_id":"g_000002","vi_word":"Vi\u1ec7n Khoa h\u1ecdc v\u00e0 C\u00f4ng ngh\u1ec7 Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Viet Nam Academy of Science and Technology (VAST)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000034","group_id":"g_000002","vi_word":"Vi\u1ec7n Khoa h\u1ecdc X\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Viet Nam Academy of Social Sciences (VASS)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000035","group_id":"g_000003","vi_word":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Prime Minister of the Socialist Republic of Viet Nam","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000036","group_id":"g_000003","vi_word":"Ph\u00f3 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c","en_word":"Permanent Deputy Prime Minister","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000037","group_id":"g_000003","vi_word":"Ph\u00f3 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng","en_word":"Deputy Prime Minister","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000038","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Qu\u1ed1c ph\u00f2ng","en_word":"Minister of National Defence","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000039","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 C\u00f4ng an","en_word":"Minister of Public Security","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000040","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao","en_word":"Minister of Foreign Affairs","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000041","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 T\u01b0 ph\u00e1p","en_word":"Minister of Justice","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000042","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 T\u00e0i ch\u00ednh","en_word":"Minister of Finance","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000043","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 C\u00f4ng Th\u01b0\u01a1ng","en_word":"Minister of Industry and Trade","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000044","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Lao \u0111\u1ed9ng - Th\u01b0\u01a1ng binh v\u00e0 X\u00e3 h\u1ed9i","en_word":"Minister of Labour, War Invalids and Social Affairs","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000045","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i","en_word":"Minister of Transport","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000046","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 X\u00e2y d\u1ef1ng","en_word":"Minister of Construction","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000047","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Th\u00f4ng tin v\u00e0 Truy\u1ec1n th\u00f4ng","en_word":"Minister of Information and Communications","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000048","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 \u0110\u00e0o t\u1ea1o","en_word":"Minister of Education and Training","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000049","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n","en_word":"Minister of Agriculture and Rural Development","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000050","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 K\u1ebf ho\u1ea1ch v\u00e0 \u0110\u1ea7u t\u01b0","en_word":"Minister of Planning and Investment","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000051","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 N\u1ed9i v\u1ee5","en_word":"Minister of Home Affairs","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000052","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Y t\u1ebf","en_word":"Minister of Health","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000053","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Khoa h\u1ecdc v\u00e0 C\u00f4ng ngh\u1ec7","en_word":"Minister of Science and Technology","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000054","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 V\u0103n h\u00f3a, Th\u1ec3 thao v\u00e0 Du l\u1ecbch","en_word":"Minister of Culture, Sports and Tourism","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000055","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 T\u00e0i nguy\u00ean v\u00e0 M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng","en_word":"Minister of Natural Resources and Environment","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000056","group_id":"g_000003","vi_word":"T\u1ed5ng Thanh tra Ch\u00ednh ph\u1ee7","en_word":"Inspector-General  ","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000057","group_id":"g_000003","vi_word":"Th\u1ed1ng \u0111\u1ed1c Ng\u00e2n h\u00e0ng Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Governor of the State Bank of Viet Nam","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000058","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng, Ch\u1ee7 nhi\u1ec7m \u1ee6y ban D\u00e2n t\u1ed9c","en_word":"Minister, Chairman\/Chairwoman of the Committee for Ethnic Affairs","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000059","group_id":"g_000003","vi_word":"B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng, Ch\u1ee7 nhi\u1ec7m V\u0103n ph\u00f2ng Ch\u00ednh ph\u1ee7","en_word":"Minister, Chairman\/Chairwoman of the Office of the Government","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000060","group_id":"g_000003","vi_word":"V\u0103n ph\u00f2ng Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc","en_word":"Office of the President","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000061","group_id":"g_000002","vi_word":"Ch\u1ee7 nhi\u1ec7m V\u0103n ph\u00f2ng Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc","en_word":"Chairman\/Chairwoman of the Office of the President","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000062","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u1ee7 nhi\u1ec7m V\u0103n ph\u00f2ng Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc","en_word":"Vice Chairman\/Chairwoman of the Office of the President","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000063","group_id":"g_000002","vi_word":"Tr\u1ee3 l\u00fd Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc","en_word":"Assistant to the President","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000064","group_id":"g_000003","vi_word":"V\u0103n ph\u00f2ng B\u1ed9","en_word":"Ministry Office","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000065","group_id":"g_000003","vi_word":"Thanh tra B\u1ed9","en_word":"Ministry Inspectorate","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000066","group_id":"g_000003","vi_word":"T\u1ed5ng c\u1ee5c","en_word":"Directorate","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000067","group_id":"g_000003","vi_word":"\u1ee6y ban","en_word":"Committee\/Commission","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000068","group_id":"g_000003","vi_word":"C\u1ee5c","en_word":"Department\/Authority\/Agency","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000069","group_id":"g_000003","vi_word":"V\u1ee5","en_word":"Department","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000070","group_id":"g_000003","vi_word":"H\u1ecdc vi\u1ec7n","en_word":"Academy","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000071","group_id":"g_000003","vi_word":"Vi\u1ec7n","en_word":"Institute","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000072","group_id":"g_000003","vi_word":"Trung t\u00e2m","en_word":"Centre","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000073","group_id":"g_000003","vi_word":"Ban","en_word":"Board","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000074","group_id":"g_000003","vi_word":"Ph\u00f2ng","en_word":"Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000075","group_id":"g_000003","vi_word":"V\u1ee5 T\u1ed5 ch\u1ee9c C\u00e1n b\u1ed9","en_word":"Department of Personnel and Organisation","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000076","group_id":"g_000003","vi_word":"V\u1ee5 Ph\u00e1p ch\u1ebf","en_word":"Department of Legal Affairs","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000077","group_id":"g_000003","vi_word":"V\u1ee5 H\u1ee3p t\u00e1c qu\u1ed1c t\u1ebf","en_word":"Department of International Cooperation","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000078","group_id":"g_000002","vi_word":"Th\u1ee9 tr\u01b0\u1edfng Th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c","en_word":"Permanent Deputy Minister","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000079","group_id":"g_000002","vi_word":"Th\u1ee9 tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Deputy Minister","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000080","group_id":"g_000002","vi_word":"T\u1ed5ng C\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Director General","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000081","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 T\u1ed5ng C\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Deputy Director General","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000082","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u1ee7 nhi\u1ec7m Th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c","en_word":"Permanent Vice Chairman\/Chairwoman","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000083","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u1ee7 nhi\u1ec7m","en_word":"Vice Chairman\/Chairwoman","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000084","group_id":"g_000002","vi_word":"Tr\u1ee3 l\u00fd B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Assistant Minister","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000085","group_id":"g_000002","vi_word":"Ch\u1ee7 nhi\u1ec7m \u1ee6y ban","en_word":"Chairman\/Chairwoman of Committee","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000086","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u1ee7 nhi\u1ec7m \u1ee6y ban","en_word":"Vice Chairman\/Chairwoman of Committee","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000087","group_id":"g_000002","vi_word":"Ch\u00e1nh V\u0103n ph\u00f2ng B\u1ed9","en_word":"Chief of the Ministry Office","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000088","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u00e1nh V\u0103n ph\u00f2ng B\u1ed9","en_word":"Deputy Chief of the Ministry Office","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000089","group_id":"g_000002","vi_word":"C\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Director General","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000090","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 C\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Deputy Director General","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000091","group_id":"g_000002","vi_word":"V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Director General","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000092","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Deputy Director General","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000093","group_id":"g_000002","vi_word":"Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c H\u1ecdc vi\u1ec7n","en_word":"President of Academy","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000094","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c H\u1ecdc vi\u1ec7n","en_word":"Vice President of Academy","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000095","group_id":"g_000002","vi_word":"Vi\u1ec7n tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Director of Institute","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000096","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Vi\u1ec7n tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Deputy Director of Institute","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000097","group_id":"g_000002","vi_word":"Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Trung t\u00e2m","en_word":"Director of Centre","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000098","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Trung t\u00e2m","en_word":"Deputy Director of Centre","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000099","group_id":"g_000002","vi_word":"Tr\u01b0\u1edfng ph\u00f2ng","en_word":"Head of Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000100","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 tr\u01b0\u1edfng ph\u00f2ng","en_word":"Deputy Head of Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000101","group_id":"g_000002","vi_word":"Chuy\u00ean vi\u00ean cao c\u1ea5p","en_word":"Senior Official","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000102","group_id":"g_000002","vi_word":"Chuy\u00ean vi\u00ean ch\u00ednh","en_word":"Principal Official","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000103","group_id":"g_000002","vi_word":"Chuy\u00ean vi\u00ean","en_word":"Official","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000104","group_id":"g_000002","vi_word":"Thanh tra vi\u00ean cao c\u1ea5p","en_word":"Senior Inspector","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000105","group_id":"g_000002","vi_word":"Thanh tra vi\u00ean ch\u00ednh","en_word":"Principal Inspector","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000106","group_id":"g_000002","vi_word":"Thanh tra vi\u00ean","en_word":"Inspector","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000107","group_id":"g_000002","vi_word":"Tr\u01b0\u1edfng ban Qu\u1ea3n l\u00fd L\u0103ng Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh","en_word":"Director of Ho Chi Minh Mausoleum Management","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000108","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Tr\u01b0\u1edfng ban Qu\u1ea3n l\u00fd L\u0103ng Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh","en_word":"Deputy Director of Ho Chi Minh Mausoleum Management","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000109","group_id":"g_000002","vi_word":"T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c B\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam","en_word":"General Director of Viet Nam Social Security","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000110","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c B\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Deputy General Director of Viet Nam Social Security","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000111","group_id":"g_000002","vi_word":"T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Th\u00f4ng t\u1ea5n x\u00e3 Vi\u1ec7t Nam","en_word":"General Director of Viet Nam News Agency ","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000112","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Th\u00f4ng t\u1ea5n x\u00e3 Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Deputy General Director of Viet Nam News Agency","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000113","group_id":"g_000002","vi_word":"T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0110\u00e0i Ti\u1ebfng n\u00f3i Vi\u1ec7t Nam","en_word":"General Director of Voice of Viet Nam","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000114","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0110\u00e0i Ti\u1ebfng n\u00f3i Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Deputy General Director of Voice of Viet Nam","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000115","group_id":"g_000002","vi_word":"T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0110\u00e0i Truy\u1ec1n h\u00ecnh Vi\u1ec7t Nam","en_word":"General Director of Viet Nam Television","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000116","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0110\u00e0i Truy\u1ec1n h\u00ecnh Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Deputy General Director of Viet Nam Television","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000117","group_id":"g_000002","vi_word":"Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c H\u1ecdc vi\u1ec7n Ch\u00ednh tr\u1ecb - H\u00e0nh ch\u00ednh Qu\u1ed1c gia H\u1ed3 Ch\u00ed Minh","en_word":"President of Ho Chi Minh National Academy of Politics and Public Administration ","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000118","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c H\u1ecdc vi\u1ec7n Ch\u00ednh tr\u1ecb - H\u00e0nh ch\u00ednh Qu\u1ed1c gia H\u1ed3 Ch\u00ed Minh","en_word":"Vice President of Ho Chi Minh National Academy of Politics and Public Administration ","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000119","group_id":"g_000002","vi_word":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch Vi\u1ec7n Khoa h\u1ecdc v\u00e0 C\u00f4ng ngh\u1ec7 Vi\u1ec7t Nam","en_word":"President of Viet Nam Academy of Science and Technology","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000120","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u1ee7 t\u1ecbch Vi\u1ec7n Khoa h\u1ecdc v\u00e0 C\u00f4ng ngh\u1ec7 Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Vice President of Viet Nam Academy of Science and Technology","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000121","group_id":"g_000002","vi_word":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch Vi\u1ec7n Khoa h\u1ecdc X\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam","en_word":"President of Viet Nam Academy of Social Sciences","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000122","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u1ee7 t\u1ecbch Vi\u1ec7n Khoa h\u1ecdc X\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Vice President of Viet Nam Academy of Social Sciences","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000123","group_id":"g_000003","vi_word":"V\u0103n ph\u00f2ng","en_word":"Office","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000124","group_id":"g_000003","vi_word":"C\u1ee5c","en_word":"Department","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000125","group_id":"g_000002","vi_word":"C\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Director","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000126","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 C\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Deputy Director","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000127","group_id":"g_000003","vi_word":"V\u1ee5","en_word":"Department","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000128","group_id":"g_000002","vi_word":"V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Director","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000129","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Deputy Director","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000130","group_id":"g_000003","vi_word":"Ban","en_word":"Board","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000131","group_id":"g_000002","vi_word":"Tr\u01b0\u1edfng Ban","en_word":"Head","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000132","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Tr\u01b0\u1edfng Ban","en_word":"Deputy Head","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000133","group_id":"g_000003","vi_word":"Chi c\u1ee5c","en_word":"Branch","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000134","group_id":"g_000002","vi_word":"Chi c\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng","en_word":"Manager","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000135","group_id":"g_000002","vi_word":"Chi c\u1ee5c ph\u00f3","en_word":"Deputy Manager","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000136","group_id":"g_000003","vi_word":"Ph\u00f2ng","en_word":"Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000137","group_id":"g_000002","vi_word":"Tr\u01b0\u1edfng ph\u00f2ng","en_word":"Head of Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000138","group_id":"g_000002","vi_word":"Ph\u00f3 Tr\u01b0\u1edfng ph\u00f2ng","en_word":"Deputy Head of Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000139","group_id":"g_000009","vi_word":"Th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0 N\u1ed9i","en_word":"H\u00e0 N\u1ed9i Capital","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000140","group_id":"g_000009","vi_word":"Th\u00e0nh ph\u1ed1","en_word":"City","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000141","group_id":"g_000009","vi_word":"T\u1ec9nh:","en_word":"Province","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000142","group_id":"g_000009","vi_word":"Qu\u1eadn, Huy\u1ec7n:","en_word":"District","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000143","group_id":"g_000009","vi_word":"X\u00e3:","en_word":"Commune","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000144","group_id":"g_000009","vi_word":"Ph\u01b0\u1eddng:","en_word":"Ward","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000145","group_id":"g_000009","vi_word":"Th\u00f4n\/\u1ea4p\/B\u1ea3n\/Phum","en_word":"Hamlet, Village","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000146","group_id":"g_000009","vi_word":"\u1ee6y ban nh\u00e2n d\u00e2n (c\u00e1c c\u1ea5p t\u1eeb th\u00e0nh ph\u1ed1 tr\u1ef1c thu\u1ed9c Trung \u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh \u0111\u1ebfn x\u00e3, ph\u01b0\u1eddng)","en_word":"People\u2019s Committee","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000147","group_id":"g_000009","vi_word":"Th\u1ecb x\u00e3, Th\u1ecb tr\u1ea5n:","en_word":"Town","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000148","group_id":"g_000009","vi_word":"S\u1edf","en_word":"Department","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000149","group_id":"g_000009","vi_word":"Ph\u00f2ng (tr\u1ef1c thu\u1ed9c UBND)","en_word":"Committee Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000150","group_id":"g_000004","vi_word":"\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Communist Party of Vietnam (CPV)","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000151","group_id":"g_000005","vi_word":"Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng","en_word":"CPV Central Committee","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000152","group_id":"g_000004","vi_word":"T\u1ed5ng B\u00ed th\u01b0","en_word":"General Secretary","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000153","group_id":"g_000004","vi_word":"T\u1ed5ng Th\u01b0 k\u00ed","en_word":"Secretary-General","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000154","group_id":"g_000004","vi_word":"\u0110\u1ea3ng vi\u00ean","en_word":"Member of CPV\/CPV Member","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000155","group_id":"g_000000","vi_word":"M\u1eb7t tr\u1eadn T\u1ed5 qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam","en_word":"Vietnam Fartherland Front","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000156","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh ","en_word":"Executive Committee","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000157","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban Th\u01b0\u1eddng v\u1ee5","en_word":"Standing Bureau","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000158","group_id":"g_000007","vi_word":"Th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c \u0110o\u00e0n\/Ban Th\u01b0 k\u00ed H\u1ed9i","en_word":"Secretariat","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000159","group_id":"g_000007","vi_word":"L\u00e3nh \u0111\u1ea1o\/Th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c H\u1ed9i","en_word":"Leadership","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000160","group_id":"g_000007","vi_word":"B\u00ed th\u01b0","en_word":"Secretary ","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000161","group_id":"g_000007","vi_word":"Ph\u00f3 B\u00ed th\u01b0 th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c","en_word":"Standing Deputy Secretary","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000162","group_id":"g_000007","vi_word":"Ph\u00f3 B\u00ed Th\u01b0   ","en_word":"Deputy Secretary","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000163","group_id":"g_000007","vi_word":"U\u1ef7 vi\u00ean","en_word":"Member  ","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000164","group_id":"g_000007","vi_word":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch","en_word":"President","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000165","group_id":"g_000007","vi_word":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed9i sinh vi\u00ean","en_word":"","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000166","group_id":"g_000007","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u1ee7 t\u1ecbch th\u01b0\u1eddng tr\u1ef1c","en_word":"Standing Vice President","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000167","group_id":"g_000007","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u1ee7 t\u1ecbch","en_word":"Vice President","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000168","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban T\u1ed5 ch\u1ee9c","en_word":"Organisation Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000169","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban Ki\u1ec3m tra","en_word":"Inspection Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000170","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban Tuy\u00ean gi\u00e1o","en_word":"Communication and Education","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000171","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban M\u1eb7t tr\u1eadn-An ninh qu\u1ed1c ph\u00f2ng-\u0111\u1ecba b\u00e0n d\u00e2n c\u01b0","en_word":"Youth Gathering-Armed Forces-Residential Areas Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000172","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban Thanh ni\u00ean tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc","en_word":"Student and Youth Affairs Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000173","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban C\u00f4ng nh\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng","en_word":"Worker and Labourer Affairs Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000174","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban Thi\u1ebfu nhi","en_word":"Children and Pupil Affairs Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000175","group_id":"g_000006","vi_word":"Ban Qu\u1ed1c t\u1ebf","en_word":"International Affairs Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000176","group_id":"g_000007","vi_word":"Tr\u01b0\u1edfng Ban","en_word":"Head of Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000177","group_id":"g_000007","vi_word":"Ph\u00f3 Tr\u01b0\u1edfng Ban","en_word":"Deputy Head of Division","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000178","group_id":"g_000007","vi_word":"Ch\u00e1nh V\u0103n ph\u00f2ng ","en_word":"Head of the Office","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000179","group_id":"g_000007","vi_word":"Ph\u00f3 Ch\u00e1nh V\u0103n ph\u00f2ng","en_word":"Deputy Head of the Office","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000180","group_id":"g_000007","vi_word":"C\u00e1n b\u1ed9","en_word":"Official","search_times":"0","search_times_client":"0"},{"id":"w_000181","group_id":"g_000007","vi_word":"C\u00e1n b\u1ed9 V\u0103n ph\u00f2ng","en_word":"Deputy Head of the Office","search_times":"0","search_times_client":"0"}]}